Tulli ette Daniel Glaasmann nink kaebas et Hindrik Leppitz olli körtsi tulnud ja olli korten wiina wötnud ja olli omma perremehe Waldsoniga ärräjoonud, ja olli temma käest raha küssinud wiina eest ja sis olli Leppitz üttelnu et temma wiina wõtnud ei ole, ja olli wälja lännud ja olli tagasi tulnud ja olli tedda Glaasmanni trotsnud ja üttelnud et temmal enamb õigust körtsin om kui temmal Glaasmannil, ja sis om tema tahtnud minna ja Leppitzet wälja aija ja sis om Peter Urtson üttelnud et ärrä minne, tol om kiwwi taskun ja sis om Peter Urtson, Hans Liwak abiga see kiwi wägiwalda Lepitze taskust wälja wõtnu, ja and see kiwi kog. kohtu kätte.
Tulli ette Hindrik Leppitz nink wastat et temmal om 1 rbl. Glaasmanni kätte antu olnu ja ommawa enamb joonud kui korten wiina ja ommawa ka kiik mis joonud ommawa ärä massnud, ja kiwi ei ole tema mitte essi tasku pannud seda ommawa töise wist temmal tasku pannud, larmi temma tennud ei ole ja and tunnistajas Jürri Peterson, Kusta Waldson ja tunnist et 30 kop. om tagasi saanud, ja 30 kop. töiselt wölgu annud ja enamb raha es ole.
Otsus
Jürri Peterson, Kusta Waldson ses 9 Junis s.a. ettetallitata.
Otsuse
Leppisiwa Hindrik Leppitz ja Daniel Glaasmanni henda wahel niidawiisi ärä et Hindrik Leppitz massap 1 rbl 50 kop. Daniel Glaasmannil 2 nädali aja sissen.
